% This is samplepaper.tex, a sample chapter demonstrating the
% LLNCS macro package for Springer Computer Science proceedings;
% Version 2.20 of 2017/10/04
%
\documentclass[runningheads]{llncs}
%
\usepackage{graphicx}
% Used for displaying a sample figure. If possible, figure files should
% be included in EPS format.
%
% If you use the hyperref package, please uncomment the following line
% to display URLs in blue roman font according to Springer's eBook style:
% \renewcommand\UrlFont{\color{blue}\rmfamily}

\begin{document}
%
\title{Git Lab Investigation\thanks{Supported by organization x.}}
%
%\titlerunning{Abbreviated paper title}
% If the paper title is too long for the running head, you can set
% an abbreviated paper title here
%
\author{First Author\inst{1}\orcidID{0000-1111-2222-3333} \and
Second Author\inst{2,3}\orcidID{1111-2222-3333-4444} \and
Third Author\inst{3}\orcidID{2222--3333-4444-5555}}
%
\authorrunning{F. Author et al.}
% First names are abbreviated in the running head.
% If there are more than two authors, 'et al.' is used.
%
\institute{Princeton University, Princeton NJ 08544, USA \and
Springer Heidelberg, Tiergartenstr. 17, 69121 Heidelberg, Germany
\email{lncs@springer.com}\\
\url{http://www.springer.com/gp/computer-science/lncs} \and
ABC Institute, Rupert-Karls-University Heidelberg, Heidelberg, Germany\\
\email{\{abc,lncs\}@uni-heidelberg.de}}
%
\maketitle              % typeset the header of the contribution
%
\begin{abstract}
The abstract should briefly summarize the contents of the paper in
150--250 words.

\keywords{First keyword  \and Second keyword \and Another keyword.}
\end{abstract}
%
%
%
\section{Curva de Aprendizaje de GitLab en Relación a Otros Sistemas}

\subsection{Comparación General}
GitLab, como plataforma de gestión de repositorios Git y DevOps, se compara a menudo con herramientas como GitHub y Bitbucket. La curva de aprendizaje de GitLab, en comparación con estas plataformas, puede variar dependiendo de varios factores, incluyendo la familiaridad previa del usuario con sistemas similares, la complejidad de las funcionalidades que se desean utilizar y el contexto específico del uso (por ejemplo, proyectos individuales vs. colaboración en equipo a gran escala). \cite{gitlab2022gitlab}

\subsection{Familiaridad con Git}
Para los usuarios ya familiarizados con Git como sistema de control de versiones, el paso a GitLab puede ser relativamente sencillo. GitLab utiliza Git como su núcleo para el control de versiones, por lo que los comandos y procesos básicos son consistentes con lo que se encontraría en cualquier interfaz de Git.

\subsection{Interfaz de Usuario y Experiencia}
La interfaz de usuario de GitLab es intuitiva para aquellos que han trabajado con plataformas similares, aunque puede ser abrumadora debido a su amplia gama de funcionalidades. Comparada con GitHub, que tiende a tener una interfaz más simplificada y enfocada en el control de versiones, GitLab ofrece herramientas integradas adicionales para CI/CD, seguimiento de problemas, gestión de proyectos y más, lo que puede aumentar la complejidad para los nuevos usuarios.

\subsection{Complejidad de Funcionalidades}
GitLab se destaca por su conjunto de características integradas para el ciclo de vida completo del desarrollo de software. Esta integralidad puede representar una curva de aprendizaje más pronunciada en comparación con otras herramientas que ofrecen funcionalidades más limitadas o segmentadas. Por ejemplo, la integración continua y la entrega continua (CI/CD) en GitLab son más avanzadas y configurables en comparación con GitHub, lo que puede requerir un mayor aprendizaje para aprovecharlas completamente. \cite{choudhury2020gitlab}

\subsection{Documentación y Recursos de Aprendizaje}
Un aspecto favorable para los usuarios que se inician en GitLab es su extensa documentación y recursos comunitarios. GitLab proporciona una documentación detallada, tutoriales y guías que pueden ayudar a los usuarios a superar la curva de aprendizaje inicial. En comparación con otras plataformas, GitLab invierte significativamente en recursos educativos y de soporte comunitario.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Criterio} & \textbf{GitLab} & \textbf{GitHub} & \textbf{Bitbucket} \\ \hline
    Facilidad de Uso & Media & Alta & Media \\ \hline
    Funcionalidades & Extensas & Amplias & Moderadas \\ \hline
    Soporte de CI/CD & Integrado & Integrado (con Actions) & Integrado \\ \hline
    Integraciones Disponibles & Muchas & Muchas & Menos \\ \hline
    Documentación y Recursos & Extensos & Amplios & Moderados \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Comparación de la Curva de Aprendizaje entre GitLab, GitHub y Bitbucket}
    \label{tab:comparacion-plataformas}
    \end{table}
    
%
% ---- Bibliography ----
%
% BibTeX users should specify bibliography style 'splncs04'.
% References will then be sorted and formatted in the correct style.
%
% \bibliographystyle{splncs04}
% \bibliography{mybibliography}
%
\begin{thebibliography}{8}
    \bibitem{choudhury2020gitlab}
    Choudhury, P., Crowston, K., Dahlander, L., Minervini, M. S., Raghuram, S.: GitLab: work where you want, when you want. Journal of Organization Design \textbf{9}, 1--17 (2020)
    
    \bibitem{gitlab2022gitlab}
    GitLab, B.V.: Gitlab. The One DevOps Platform, (2022)
\end{thebibliography}
\end{document}

